台灣環球時報：7至12月1700案件僅8名港人獲工作許可

陸委會接1700案 僅8港人獲工作許可
04:102020/12/06 中國時報 林良齊、李文輝

去年香港爆發「反送中」運動後，我國政府官員接連發言力挺「反送中」，蔡英文總統以「支持、關心、但不介入」態度面對，陸委會也在今年7月成立「台港服務交流辦公室」協助香港民眾。但據了解，截至上月為止，僅有8名港籍人士藉此方式，由行政院發給專案居留後再取得工作許可。陸委會表示，累計到11月30日，已接獲1700多件案件，多數是移民、定居、投資、就業、就學等事宜。

相關人士說，8名港籍人士工作許可取得方式是依《就業服務法》51條第1項第1款規定的「獲准居留之難民」，而現行依該法取得我國工作許可大多是「無國籍人球」，此次取得工作許可的難民是因行政院發給香港民眾「專案居留」，再取得工作許可。

據了解，曾被穢物攻擊的「保護傘餐廳」正是藉此方式聘雇來台尋求庇護的港籍民眾。記者詢問官員，但官員不願證實此事，僅強調依《就業服務法》51條取得工作許可，不受工作內容必須是「專業性工作」、薪資等限制，也不用繳就業安定費；如果是個人申請則可以自由轉換工作。

《港澳條例》18條明定，「對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。」，但台灣人權促進會祕書長施逸翔認為條文過於空泛，應在施行細則中明文寫出如何執行。

在法規配套方面，陸委會表示，將在兼顧國安及防疫要求下，正由相關機關通盤研議港澳居民來台居留定居的制度及法規。希望提供港人來台就學、就業便利。具體的方向有三，一是鬆綁香港優秀畢業生來台工作；二是檢討放寬香港專業人士來台工作居留定居之限制；三是開通港人來台投資居留之綠色通道等。

好多外國人都講過台灣係工作簽證方面好嚴謹，留得低好多都係讀書或有台灣伴侶

陸委會研議放寬港人來台 民團：盼蘇揆出面，其它部會沒跟進成效有限

受限疫情僅有學生簽一途 民團喊話政府：應設法讓管道多元化

「台港服務交流辦公室」7月1日正式啟用，陸委會指出，截至11月30日，該辦公室接獲1700多宗查詢，多數諮詢與港人有關移民台灣、就業及就學事宜。江旻諺表示，民間團體持續追蹤個案，目前沒有太大問題，但疫情期間，除了用學生簽證來台外，沒有辦法透過旅遊簽證進來；若如衛福部長陳時中說，預計明年3至6月間開始接種疫苗，那這段時間能幫到港人的地方有限。

因應疫情，本處受理相關申請案件，須請申請人事先預約，未經預約不予受理。

香港本土疫情大幅上升，即日起自中低風險國家移除，商務來臺不得縮短檢疫
發布日期：109-12-03

中央流行疫情指揮中心昨(2)日指出，香港近期本土疫情大幅增加，2週內報告近700例本土確診，其中144例感染源不明，均較前期大幅上升；考量近期香港疫情持續升溫，故即日起自中低感染風險國家/地區移除。

你有BNO嗎？ 不論如何，請想辦法離開香港